【Bitcoin狂潮】德美利CEO：不擔憂比特幣崩塌

比特幣及加密貨幣狂潮席捲全球，是創新科技抑或欺詐，引發金融界重量級人馬激辯。

德美利總裁兼行政總裁Tim Hockey接受訪問時說，加密幣在區塊鏈技術基礎上開發，有關科技「絕對是翻天覆地（transformational）」，改變世界發展，他認為一些有價值的加密幣，「不僅可生存下去甚至會相當興旺」，關鍵是如何與區塊鏈技術結合應用。

不過，正如比特幣本身有利有弊，才有其他新興加密幣出現一樣，他指有些加密幣是「虛假（fake）」，沒有科技基礎支持或正面效益，卻因市場對虛擬貨幣吹噓膜拜而炒作飆升，脫離真實價值，「這是壞事」，如媒體報導純屬笑話的「Dogecoin」市值不菲；他相信目前市況，經過一段時間後會作出整合。

但Hockey不認為，擔憂比特幣崩塌或導致資產市場骨牌效應的說法成立，因目前加密貨幣與實體經濟並無聯繫接軌，前者仍自成一國（self-contained），不存在拖累其他資產市場爆煲的情況。

去年比特幣升逾16倍，但今年則受挫。資料，比特幣最新報約1.4萬美元，以太幣約1280美元，Dogecoin市值亦有14億美元。

摩通舵手戴蒙曾公開斥責比特幣是「騙局」，又直言買此幣的人愚蠢及不會有好結果，股神巴菲特亦指比特幣是真正泡沫，不會沾手投資。

愈黎愈貴，愈黎愈少人用黎交易，到最後冇人想用，出左新野取代，最後被人遺忘

好簡單道理
加密貨幣最大價值係加密
隨著科技發展，加密貨幣一定要增加密程度
舉個例,有一日有條友發明左量子電腦
咁bitcoin條加密規則要即時大改到量子級技術，user共適改慢d都死，唔係既話就會輕易被操縱。
加密難度必需跟解密能力
咁發展落去會出現乜情況
就係邊個掌握晶片運算力x廉價能源
邊個就能操控加密貨幣
呢種情況分分鐘仲衰撚過而家既法幣

Btc前景美麗

香港樓市爆先定比特幣爆先？

比特幣

呂麗瑤報警先定BITCOIN變零先？

巴菲特